物理題有無人解答下

細細個問過呀sir, 佢唔識答

我用手推住幅牆
我同幅牆都無郁, 姐係無work done啦
但係我keep住用力會攰, 會熱會出汗, 姐係我身體裡面有chemical energy用左?

點解釋

你啲肌肉有造功

啲energy用左喺邊?

Muscles contraction 會冇work done？ 換個system 睇啦巴打。

比你隻手D 肉吸收左
因為會有壓縮

維持推牆既動作？
利申:估的

Heat 同KE

變左heat

Maintain posture , muscles tone 都要energy , 外在system 嚟睇梗係冇work done

幅牆連住層樓 層樓連住地面
其實energy係比左地球
個地球係轉快左dd
只不過個作用細到你唔覺

中學讀phy都會知既concept好似係

你既肌肉靠消耗ATP先出到力
肌肉纖維消耗ATP只會收縮一下 之後會放返鬆
要宏觀持續出力 就要不斷咁消耗ATP不斷縮縮縮
所以其實非常非常唔嚴謹咁講 你既肌肉纖維經歷緊收縮放鬆既循環 只係個距離短到你覺得佢無郁咁
你越大力就會feel到肌肉震就係大概因爲咁

你推嗰吓會因為反作用力向後
你身體要keep住向前推against個反作用力所以造功
有錯屌細力啲

work done on the earth
但係個地球mass 大，所以冇變化

你企係到唔洗用energy?
你舉起隻手肌肉唔洗收縮，收縮唔洗energy?
維持你體溫唔洗energy?
體溫都會有熱能散失係大氣到啦

當你用力推既時候雖然幅牆冇移動，但同時有反作用力推翻向你

正解

錯，冇convert 做kinetic energy

你對腳係地面有摩擦力 成個系統無淨位移/動量改變
讀phy都知動量守恆啦

但啲肌肉同我全身都係keep住同一個position無displacement?

同埋以我所知肌肉自然狀態係僵硬, 反而放鬆先要用能量 (thats why屍體會僵硬)?

請指教

應該係生物題, 你用越大的力氣推, 牆係無郁, 但你身體能量轉成肌肉的能量來增加肌肉強度
你對個牆係無做功, 但你對自己做左功

正條鐵 地球無加速囉 你當你腳摩擦力死架

有displacement
你啲肌肉纖維係消耗ATP收縮
而個化學過程 當你縮短個時間尺度去睇 係一次次咁發生的 係離散而唔係連續
所以實際上你啲肌肉纖維不斷震緊

好似有紋有路 有無英文keyword/link/reference講下呢種斷續既muscle contraction mechanism?

其實呢條問題好似以前ce 啲問題
條題目問如果個波打落牆到個momentum 係咪conserved
情況好相似，其實啲energy 係去咗地球到

唔相似
波係一個短時間有力 而且個波有宏觀動量改變
但個人係持續出力 而且沒有宏觀動量改變